台灣明日起將對中港澳人士實施居家檢疫（隔離）14天

#指揮中心快訊 #2月6日起全中國列二級以上流行地區 #不含港澳
📺記者會影片往這：

🔔2/6起全中國(不含港澳)列二級以上流行地區，#居住中國各省市陸人暫緩入境
📢中國新型冠狀病毒肺炎疫情近日累積確診病例數持續快速上升，截至昨(4)日總病例數已超過兩萬例，範圍涵蓋全部省市自治區，各省市亦陸續出現大規模社區群聚，且各大城市開始執行陸運管制及限制居民移動等介入措施，顯見中國大陸疫情社區傳播範圍可能擴大。

📢考量中國疫情嚴峻且與我國往來密切，中央流行疫情指揮中心今(5)日宣布，自2月6日起，入境民眾如有中港澳旅遊史，需列入居家檢疫對象，但有申請獲准至港澳返國者，須自主健康管理14天，居住地在中國各省市之陸人暫緩入境。

📢另自即日起提升 #香港 及 #澳門 旅遊疫情建議至第二級：警示(Alert)，提醒民眾至當地應採取加強防護措施。
⭐相關新聞資訊：

#國內外即時疫情
🌏依據中國大陸疾控中心通報及各省市區衛生健康委員會公布資料，中國大陸全部31省市區(不含港澳特別行政區)累計確診24,324例新型冠狀病毒感染個案，較昨日新增3,887例，病例單日增加數再創新高，其中3,219例重症，490例死亡；另有疑似病例23,260例；多地區出現社區群聚。累計密切接觸者252,154人，追蹤中185,555人。

🔍截至2/4國內新增77例嚴重特殊傳染性肺炎通報個案，目前累計通報1,238名個案，含11名確診、1,038名排除、餘隔離檢驗中(128名初驗陰性、其餘待檢驗)。11名確診個案病況穩定，持續住院隔離。首例確定病例之275名接觸者，除1名檢驗陽性外，其餘已完成14日居家隔離，解除列管；其餘10名確定個案接觸者總計279人，其中10人有症狀已通報（8人已排除、2人檢驗中）。
另2月3日晚間自武漢返台的台商團，除了3人入境時有症狀直接後送收治負壓隔離病房外，集中隔離檢疫的244人中有2人因出現呼吸道症狀已後送就醫，其餘無症狀。11例確診案例中，有1例接受治療完全康復後，一週內可出院。

🌏除台灣之外，國際間累計200例確診病例，分布於26個國家/地區，較前日新增比利時；病例數以泰國25例、新加坡24例、日本19例(不含無症狀4人)、香港18例、南韓16例為多；病例中有2例死亡，分別為菲律賓及香港各1例。越南、法國、日本、南韓、美國、泰國、香港、馬來西亞、澳門等9個，德國及新加坡已出現第3波傳染病例，法國則出現醫療人員感染病例，泰國及日本亦相繼出現司機或導遊感染案例。

📢民眾自國外入境時如有發燒、咳嗽等不適症狀，應主動通報機場及港口檢疫人員；返國14天內如出現上述疑似症狀，可撥打免付費防疫專線1922 (或0800-001922)依指示戴口罩儘速就醫，並請務必告知醫師旅遊史、職業別、接觸史及是否群聚(TOCC)，以及時診斷通報。

#了解更多關於中國武漢肺炎 #新型冠狀病毒
⭐疾管署嚴重特殊傳染性肺炎專區：

要去旅行好今晚飛啦

唉, 我一早買左機票, 星期5飛
唉.............................

有媒體問，所有香港、澳門人，明起入境就得隔離14天嗎？內政部長徐國勇表示，今下午會和移民署訂出事先申請辦法，總之未來若有港澳人士入境，可先向移民署申請入境，申請獲核准後，入境台灣後僅須自主健康管理，若未事先申請就得做居家隔離14天。

姐係點？姐係有冇得去

唉屌

有得去但隔離14日先好去玩（好似係）

未隔離完應該上機返黎

只含撚，不含港澳

暫緩入境係支那
隔離係中港澳

同移民局備咗案就可以自己觀察
冇備案就坐十四日先

但唔知點申請

你唔封支那豬關 其他人就會封你關

遲公佈搞到全世界封香港

唔比上機，要過左14日先

求救
點申請？
月尾去

我係今個星期5去
屌

我又係星期五

我月中去

我都係7號飛
因為短trip 唔想改期咁麻煩

自主健康管理係咁解

姐係香港人唔洗強制 但自己做好d啦

要批返去先自主
但有申請獲准至港澳返國者，須自主健康管理14天

上面幾個都係7號飛，我都係
問緊酒店cancel啲野

我都7號飛 點算好

我聽日

請多14日

22去

我7號飛台灣8號飛北海道 宜家係咩意思? 香港人使唔使隔離?

14號都可能無得飛了 仲22號 無錯我14號飛

可能唔禁呢

睇清楚好似係台灣人先要？遊客唔洗？

但個LOGIC好白痴喎 點會台灣人先要隔離 香港人去到可以周圍走?

除咗港共，邊個政府會對外人好過自己人

二、對於有特殊原因確需訪問臺灣的外籍人士， 若在14日內未曾入境或居住在中國大陸的重疫區，得申請入境簽證，但須備齊下列文件，我駐外館處始得依規定受理其簽證申請：
1.具明過去14日內的旅遊史（如果曾前往中國大陸重疫區則不受理）。
2.出具7日內健康檢查證明，不得有下列症狀：發燒（＞或=38度）、上呼吸道感染或肺部感染。
3.簽署入臺後如有病徵應該立即通報我國衛生機關的切結書。
4.依來臺事由備妥其他申請簽證的相關文件。

我買左下個禮拜機票，d文件邊黎得切搞呀

點健康檢查先？

你揸外國passport咩？ 外籍人士啊

仆街了 買咗機票23號去😢

g9g9g9

睇下人哋幾有效率，洗撚等3日

係咪飛唔到？

入境要隔離？我去4日，點隔14日

要呀
要先攞咗approval先可以自主健康管理

same

點搵證明 通常有病先睇醫生架嘛 同埋而家去診所都危險

8號去，屌次飛唔到先改台北，林鄭我屌你老母

17號去

含淚支持

傾緊

諗住14號即日來回

上半年 唔去旅行

去外國載口罩又被人覺得你有病
廢事去去下 又咩要隔離 或者 返唔到香港

誠邀各位苦主一齊去拜會林鄭

越南飛唔到*

對於台灣人講
香港passport 係外藉人士

香港個台北文化辦事處都home office淨係處理緊急簽證，係咪就冇得搞

本處比照港府公務員至2月9日前實施在家上班的特別安排﹐提供民眾基本及有限度公共服務(僅受理緊急簽證申請﹐所有護照及文件證明均暫緩)﹐惟仍高度關切疫情及提高對國人急難服務工作。

14號去
想去台灣避下世都咁

呢個係琴日發布既 唔係唔關香港事咩？

即係入得境
你就要買返張新機票返港？

一般去台灣玩幾日 14日已經過咗張機票有效期

我都係14去

21號飛係咪註定收皮？

都仲未知去唔去得成
又話要申請 又唔知點申請

有邊日飛唔係註定收皮😞

個記者會係琴日開，我估就係講緊呢單
因為台灣外交部今日冇update任何入境政策

覺得呢幾日會有，佢唔係8號先開始咩

同一日

我三月中

呢個係去過大陸姐, 我係香港冇去過大陸WOR

Same

聽日飛點做好

去台北
但響台北酒店等14日先俾出門口
結果第15日就係去桃園機場返港

我都係買咗星期五飛啊

聽日飛即係去唔到？

即係到底2月7前香港人入唔入到台灣境？

咁即係飛唔飛到? 13號台北

即係等你聽日報告
利申:7號飛

台灣根多大學都要停到3月2號
番去台灣讀書既港澳生全部都要隔離14日一係就自主建康14天
我諗去台灣玩既 都唔會俾你周圍走

可以點出示健康證明？去睇醫生話我無病，簽張紙俾我？

「有媒體問，所有香港、澳門人，明起入境就得隔離14天嗎？內政部長徐國勇表示，今下午會和移民署訂出事先申請辦法，總之未來若有台灣人自港澳入境，可先向移民署事先提出申請，申請獲核准後，入境台灣後僅須自主健康管理，若未事先申請就得做居家隔離14天。」

等佢個申請出嚟再睇下點搞

證明柒婆乜都靠抄

問題佢抄足都無所謂呀，有用就得 佢係炒D唔炒D 同無做無咩分別

有人聽朝就飛

7號TOO

7號留名

唉我都係
演唱會飛都比埋錢

7號

彈性處理掛，人地唔似香港咁ON99 ，等聽日飛既巴打報告

CX474

7號飛台北 8號台北飛北海道

入完境要隔離14日就仆街

LM 10號飛台北😭

咁岩呀, 我都係474: 11:25

打算21號飛 molamola

如果係咁 原機返會安全過留你係台灣

買咗23號飛

我都係星期五飛
唔係好明佢所講既民眾係指佢國民定所有人

飛到SAY 個HI
利申一枝公

7號three

正路諗就一定係所有人，點會剩係隔離台灣人咁奇怪

7號 晚

宜家即係點

唉打定輸數

打定輸數 +1

「有媒體問，所有香港、澳門人，明起入境就得隔離14天嗎？內政部長徐國勇表示，今下午會和移民署訂出事先申請辦法，總之未來若有台灣人自港澳入境，可先向移民署事先提出申請，申請獲核准後，入境台灣後僅須自主健康管理，若未事先申請就得做居家隔離14天。」

睇佢地整唔整得切啦

我7號早
咁急點搞得切佢要既文件

等聽日飛既巴絲報告

btw 有個臭閪港女虛報仲要死左返黎播毒 大家小心

好彩琴日飛左黎台中 一個大陸人都無

我就係聽朝飛

打緊去長榮問緊

好多7號

我問緊台灣觀光局 無覆我

撚哂你班閲讀理解能力都無既淨係諗自己飛唔飛到

我唸住去避難架

收左工 收1700

問完share thx
後日飛

有消息上黎話比大家知

Share pls

多謝巴打

我聽日飛應該冇得飛

總之未來若有台灣人自港澳入境，可先向移民署事先提出申請，申請獲核准後，入境台灣後僅須自主健康管理，若未事先申請就得做居家隔離14天。

唔係指話由港澳入境台灣嘅台灣人咩
無話包旅客好似？

所以咁樣先混亂

我留左言同sent Email

但無理由台灣人要 旅客反而唔洗

正喎 包食包住
仲可以留係台灣

我睇佢臺灣觀光局fb 係講入境民眾

復活節去影結婚相

咁聽日先覆

復活節重有一段時間 到時可能解封左
但我後日

係囉 無理由淨係台灣人要

好彩今晚飛

唉 即係全世界

姐係點

可能性係，中國全部人死晒就可能解封

似係
改定機票都得

7號飛留名

我都係聽朝長榮飛，問完可唔可以share

比你去 但隔離14日先比玩

Me

留名 12號飛台中

屌 就係呢個仆街搞到台灣做野

聽日飛既巴打記得上黎講返

2月27去係咪唔洗諗

10號

28去

我朝早9點50機

17號飛

Same呀

七號 CX474

相認

等你地UPDATE

你可以一共去20幾日嘅台灣

CX402 7號

去到既話, 係飛機入面大叫打老婆巴, 我即刻同你相認

同上

10號飛 係咪可以打定輸數

11號去
點搞

有人send俾我
TVB係咪又報假新聞
第一次想tvb係真。。。

利申都係聽朝9:40 BR
同埋屌鳩上面仲搭CX嘅人

就快飛台北啦

佢好似係針對返台灣居民 暫時未有限制香港旅客住

CI922

見到呢個

但無理由旅客唔受限制 唔合乎邏輯

中央疫情指揮中心指揮官陳時中今日宣佈，「整個中國大陸淪為疫區」，即日起有「中港澳」旅遊史的台灣人，入台境後均要做「居家檢疫」14天，但若赴港澳事先經過核准，回台可以做「自主健康管理」。另外，目前，台灣已對中港澳（非流行地區）入境的無症狀旅客，提升防疫措施至「自主健康管理」。「自主健康管理」同樣為期14天，其間應盡量避免外出，如需外出應佩戴口罩，並落實呼吸道衞生及咳嗽禮節，以及每日早、晚各量測一次體溫。如收到「自主健康管理通知書」但未遵守所列規範，將可處3,000元至1.5萬元新台幣（下同；約774至3,870港元）罰鍰。

上面我覆過台灣點答。。 可以事先申請 批准就唔洗隔離。。但未有方便講點申請

我聽日9點機到底係6號定7號要隔離

8號飛

係囉

九號飛

實去到架隔離

但我睇隔離post 照字面 香港旅客 做自主管理就得

Same here

邊間呀？

邊個post

依到 字面解 香港旅客仲去到

落機即刻隔離

HX....

但依個係 目前 已對
而今日宣布嘅措施係6號先生效
會唔會係兩回事嚟

好彩幾日前到左

唯有聽日睇下有冇去到台灣

台灣民宿嘅房東send 比我
睇完都唔明

[img] ]

支持所有國家限制格離香港人14日措施
別讓大陸武漢肺炎帶入去

保險賠

我都係7號早

Shit

即係點 我4月要飛

26號飛

有排啦

我2月27

即冇病徵就自己執生 可入境，要填兩份表格
一份airline派，一份當地衛生部門派

有排啦屌，不過仲大鑊
因為到時大爆發 直情封關

就係因為唔封關，國際社會都視香港被大陸感染嘅地方。

單新聞45分鐘前
仲新過發佈會啲新聞

蘋果本身有台灣部
喱個新聞啲料應該係問過相關部門
最準最update

我都係聽日

重點應該係要事先經過核准
但個核准係咩 同埋申唔申請得切先係問題

利申：7號飛 已cancel酒店

我後日

巴打岩岩搶咗好多廁巾wo

紙巾

一樣我後日飛 求指教

驚到時冇得去

到時冇得去又要蝕機票 台證都整埋

我都係

「港澳居民仍可來台，需居家隔離」

23飛
已經cancel機票酒店
好彩有得退錢

物色緊其他地方去

Cctvb放埋啲流料呃鳩人
返台同抵台都唔撚識分

邊到有家居呀

唉，唔知個agent肯唔肯退

後日去 酒店冇得取消

都唔知究竟去唔去到

打定輸數 取消定

我今晚十一點飛一到到 而家企咗係到

機票有得退嫁咩

一點到*

港澳居民入境，要去哪裡申請核准可以不用居家隔離？申請核准有什麼條件? 需要多久時間?

A：港澳居民來台，一律居家隔離14天，不能申請「自主健康管理」。

唔駛去了仆街柒婆

係邊到COPY?

即係唔使去了

完了

same here

仆街林鄭

［集思廣益］以香港人名義呼籲世界各地封香港關

俾林奠累死

完了吧

轉機唔洗入境受唔受影響？

雖然官方觀光局未講但係咪已完

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

多謝港女繼廁所食鮑魚之後再度揚威台灣

好好彩今日下午落機到台北 希望可以順利返到香港

咁就真係玩撚猿

醬汁響邊

居家隔離姐係點

機票有冇得退呢？

感謝巴打！！

上面台灣蘋果條link

我聽朝晨早0745

即係唔出得街
迫你14日先走得

我都係經台飛北海道，6號入台9號離境，而家都唔知點

即刻最少留14日 而且唔出得街

姐係唔洗去

復活節去，屌你老母林奠

你宜家入左台唔驚啦 我宜家入左台唔可以離境

係 你去幾日 但迫你留14日 回程機票都要改啦

聽日飛 依家玩撚完啦
買左package都唔知改唔改好
改左日子都有可能total loss

我都係睇吳青峰

唉屌 我搶到頭幾行架
乜都冇啦

唔賠呀

但去台灣幾日旅行要隔離14日先出得街好似唔make sense喎

我13號飛 都唔知捱唔捱到了

same bro 第二行
上次都係第二行但視線問題被調位
今次第二行又係冇得睇

18 飛
一係限制埋入境我有得退票呀
不過都取消定d 酒店

邊個話唔得？

高雄場去唔到
台北以為終於有得去啦

所以咪間接唔比你黎

我都想知 星期五台北轉機。。。

有架 有公司都要啲員工入職先申請可以工作既證明

要隔離14日, 我點樣8號離境

想問下用外國passport 入境又係點 ? 佢係計出發地定國藉？

有經過都唔得
唔洗問都知啦

6號入境先計呀

聽日 飛咪 柯撚😢

一個post引曬啲港豬出嚟
咩時勢 仲飛去其他地方
機場飛機勁多危險
染到返嚟又累人累物

咁嚴重仲諗住睇演唱會，成萬人逼係個場到，你地究竟諗緊咩？

但我7號先飛台灣呀

屌 mola mola

台灣仲安全過香港
搭台灣公司
由機組成員到飛機本身都冇去過大陸
仲安全過你食飯同人搭檯

人地話六號入台。。。。
而家五號

有冇人知airbnb點退全額15號飛mola

起左妳底妳係我師姐/妹 甚至乎係識
tg我送張高雄票卡俾妳

Cancel 囉屌

要視乎你既旅居主人用咩policy，間間唔同
快d sd msg同佢求情！！！
我可能冇full refund，喊出黎

Book 曬d野check過無得退

佢咁樣反而保險唔包
唔比入境保險都可能包d 住宿費

全部字眼都係講緊港澳居民喎唔係咩

有機會
我agoda寫冇得退
我私底下問過酒店 佢話特殊情況可以免費退款

要退錢了

諗住玩兩日轉機mola

外籍人士都係
總之有經過香港澳門就唔洗諗啦

我10號飛🤦🏾‍♀️🤦🏾‍♀️機票都唔知有無得退

呢個時候仲掛住飛
飛機先高危

Cancelled

有冇人知長榮退票可唔可以退全數?

無得走

可以
但睇你經邊到book
退票拎錢要經返個網

我係官網book, 係咪可以全數退?

加一

gogogo訂機票有冇得退錢

我十三號飛
台灣嗰邊唔係仲商討緊點做咩？

Hkexpress 係咪無得fullpay退?
淨退稅要搵cs定點?

如果去轉機 點搞

國泰嘅巴打睇下符唔符合
自屌 我都係國泰

隔離14再轉吧

14個鐘就話姐 日喎

蔡英文

❗️重要消息跟大家報告❗️

中央流行疫情指揮中心考量中國的武漢肺炎疫情嚴峻，昨天已超過兩萬例。從明天（2/6）起，所有的 #中國籍旅客 暫緩入境。

入境民眾如果有中港澳的旅遊史，須列入居家檢疫的對象。申請獲准從港澳入境的人，須自主健康管理14天。我們會全力防堵疫情，守護家園，並且隨時注意疫情發展，調整流行地區和相應政策，請大家放心。

明天，口罩販售實名制也將上路，有需要的民眾可依照規定前往健保藥局購買。

再次提醒大家，健康民眾不需要一直戴口罩。如果是看病、陪病、探病的民眾，應戴口罩，有呼吸道症狀者，或是有慢性病者外出也建議戴口罩。

👉詳細實名制口罩販售方式可參考：
👉 疾病管制署 - 1922防疫達人嚴重特殊傳染性肺炎專區：

但佢明明話得有得自主健康管理既

總統講嘅都係自主健康管理

睇蔡英文FB 又話只係國人要居家檢疫
都唔明佢個安排係點

4月頭

暫時仲係好模糊不清

中國籍旅客包唔包括香港人

咁台灣方面係咁無計架
我都打定輸數改機票

係唔係我中文太差
睇唔明

外籍人士

呢個舊啦 唔update

同事聽日去

台灣今日嘅入境政策
令我懷疑我讀左咁多年中文係咪白費

中國藉 暫緩

去過中港澳 居家檢疫 好似係每日打俾你

香港就自己勤洗手 睇有冇病個d

完全唔撚明佢想講乜

贊成 睇到我勁亂

即係點 宜家總統又UP乜

唔包括
上次台灣封中國 官方澄清左唔包香港澳門

大家唔好cancel住！等佢地解釋完先決定係咪取消！

其實入境嘅人都係分幾鐘，點解唔清清楚楚列明有乜嘢限制

係呀
唔可以簡單D咁講咩

完全覺得之前讀書係白費左
全部字分開明
加埋就咁難明

其實佢張圖講得好清楚 咁都唔明係咪閱讀理解唔合格

聽日飛我取消算
根本無時間安排

真係亂到仆街

台灣咁鐘意睇書，咁有文化，可以淺白少少咁寫

我後日飛呀

簡單複習化
我都係想早小小知結果
取消定機票酒店姐

我都係呀

係咪姐係港澳居民就要自己管好自己既意思🤔🤔但仲要等佢搞掂埋個程序登記就可以自主健康管理

如果香港又係咁就rip 了

同時，入境民眾如有中港澳旅遊史，列入居家檢疫對象，申請獲准從港澳入境的人，須自主健康管理 14 天。政府會嚴密監控疫情變化，視疫情演變隨時調整流行地區及旅遊建議範圍。

咁我地叫唔叫入境民眾 但我地係遊客 邊有屋企可以居家檢疫
申請獲准從港澳入境的人 又係1999 拎左台證又計唔計

入境民眾 改成 入境國人 OR 所有入境人士 會易明好多

佢都係無提港人

後日飛 我唔會取消住

哩個唔係最新,唔洗理

外籍人士（非港澳）入台自主健康管理（預先申請）
無預先申請要隔離14日
港澳人士隔離14日

20號去，rip

台灣人去過中港澳 要居家檢疫
批準左由港澳入境既人 自己觀察

就係等佢地解釋

唉

問題係批準左既人係咩人?
點先可以批準?
哩D人係指台灣人定所有人?

咁即係宜家香港人入境台灣係點 訊息好混亂...

無人知

有冇人聽日飛？

復活節加一

好似有
利申後日早機

冇理由經港澳入境嘅台灣居民要隔離
但港澳旅客唔需要架喎

本身下個禮拜飛，啱啱即刻買機會今日飛

Ps識我嘅勿相認

佢就是講到好難明 入境民眾係指咩民眾

入境民眾就咁理解係local

批準唔知係咪講台證 唔係既話佢應該會再講點申請
都話台灣人去過中港澳要居家檢疫隔離14日

只能等台灣既UPDATE

14號飛 係wefly 買機票
睇terms 應該要打返travel agency 睇下有冇得免費改期

我😭

咁香港人....?

你會照飛定cancel?

我仲等緊官方解釋

會唔會照去機場?

屌 咪批準左港澳入境既人囉 係唔知佢個批準係講台證定再申請d野

夜少少應該有總結既

訂機票,有冇得退

我自己都係咁理解
最慘就係無人認証係咪咁

點會係台證,台證證明唔到你健康
宜家咪就係乜都唔知

揮手

咪話要等佢再講囉

佢要我申請健康
我聽日去點申報得切

所以咪話講到唔清楚LO

mola mola，cancel了

其實都未知係咪,申報健康好似係for台灣人
利申後日去都預收皮

點預先申請？

諗緊 早機

你係揸外國護照？申請簽證個陣交文件

但佢話港澳人係自己觀察 可能係叫你自己申報 探熱冇事俾你過

佢淨係有得退稅

臺灣觀光局fb又無update

但哩到話港澳全部隔離

屌佢老母退90$

去到之後話要隔離就大穫 走都走唔到

走唔到事小，無咁多大假先仆街

所以我諗住再等下睇台灣個面點講 退咁少真係退唔落手

3月頭去台中
唔知到時解封未

即係點 2月6日出發 仲可唔可以去 ? 是不是要14日唔可以出街 ?

係

呢個好似唔太update 都係睇小英fb個個好d

咁樣搞 台灣旅遊業同酒店業飲食業一定會反，遲出發既唯有睇定d先

希望叫我日日錄影自己冇發燒既紀錄都得嫁

1小時前

咁不如直接ban 幾on9嘅政策

禁得港澳 實會有人話點解日本又得（雖然未社區爆發）

唔係好明咩係申請獲准入境？
有人可以唔獲准入境但又入到境既咩？

即係港澳遊客淨係自己自主健康管理？
屌我聽朝機都唔知去唔去機場好

獲准係有預先申請

台灣啲政策不嬲好撚亂，啲人自由心證

我都係 唔敢執行李

CX後日機
岩岩sms send黎話cancel左

睇晒成個post得出既結論

我都係聽日 仲要好早機 睇多幾個鐘有冇清楚Ｄ既消息到時決定

已經執好晒行李 真係去嘅話4點就要岀發去機場。。。

巴打你諗住點?

到時入到境要隔離無得原機返

係所有中國人包括港澳都唔俾入境呀On9
佢隔離係去過中港澳既台灣人咋

港澳入台有兩種
一個手揸外國護照
一個係揸身分證
好混亂

我都唔知點好 屌我打去hk express都冇人聽

應該照去機場先 不過未肯定會唔會上機

你仲撚on9
有撚講過唔比入境,宜家只係討論緊洗唔洗隔離

如果真係隔離14日，咁其實全部香港去台灣嘅航班取消晒都得啦

我都係後日 CX474

所有香港人
去台灣都要隔離14日
冇得提早離開台灣

13號

有揸外國護照嘅人

宜家只有等台灣官方再解釋

係,好奇聽日d機會點,如果有幾丁友去會唔會照飛

全面暫緩大陸各省市的旅客入境，曾到訪大陸、香港及澳門的入境人士，返台後必須隔離14天。有見及此，香港旅行社縱橫遊宣布，暫時取消周四起至本月21日到台灣的旅行團。

似乎真係香港都暫緩入境, 直到2月21號

會
有朋友琴日頭班機，廿零個人

隔離14日點旅行呀

但好可能係佔少數，但係香港去台灣航班好頻繁，就算唔取消晒都好大部份

佢都係寫隔離,邊隻字寫唔比入境....

台灣三月頭先開返學

所以簡單黎講 只要你由2月6日至2月21日期間
不論大陸狗, 香港人, 澳門人, 只要去台灣都要隔離
即係你去都係走唔到

暫定2月21日後入境如常

CCTVB新聞 : 要居家檢疫, 未公佈細節

暫緩入境呀
之前1月27日咪做過一次囉

果次只係大陸狗, 完全唔比入呀屌, 果次香港人無事

今次所有大陸狗+香港人+澳門人都暫緩入境呀

咁依家係咪cancel或者改期好啲

未fc，有個台灣旅遊page咁講

8pm 更新：

目前最新消息是港澳入台人士只需要自主管理14天，自主管理的意思就是可以入境，可以自由外出，不限制處所，外出時戴口罩及注意身體健康狀況等等。但問題在於是不是需要14天都留在台灣，這個仍有待理清。

連續7日簽7張？

武漢新型冠狀病毒肺炎疫情持續擴大。康泰旅行社今日（5日）宣布，決定取消2月29日或之前出發的所有越南旅行團及台灣旅行團，分別涉及10團約 300名顧客，及15團約250名顧客。永安旅遊亦取消本月所有越南、台灣團。

縱橫遊亦表示，因應台灣當局新措施，取消從明日起至2月21日出發的台灣團，預料受影響團數為16團，涉及400人，已報名客人可免手續費取消出發。

所有香港旅行社都取消晒啦

你點知架機有冇肺炎患者坐過？仲有香港機場咁多支那人嚟同轉機

希望聽日去嘅手足答到去唔去得

可以幫手pin 台灣appledaily 呢個

話左 唔得

盡量宣傳

去左唔單止出唔到去
返都返唔到來

問左酒店係咪要隔離，岩岩覆我

飛機就算無呢單野都係唔乾淨
飛完15分鐘左右就要清潔好

聽日 12:15 港龍去台中
即係去唔去到仲未知

而家唔係入境問題
係落地使唔使隔離14日

Q：港澳居民入境，有何檢疫及居家隔離規定？有無因有中國旅遊史的規定而有所不同？

A：不論有無中國旅遊史，港澳居民入境須居家隔離14天。

Q：港澳居民來台僅是短期旅行5天，是否須隔離滿14天才能離境? 可否隔離3天或5天即可出境？

A：港澳居民來台，一定要居家隔離14天，不能提前出境。

Q：港澳居民入境，要去哪裡申請核准可以不用居家隔離？申請核准有什麼條件? 需要多久時間?

A：港澳居民來台，一律居家隔離14天，不能申請「自主健康管理」。

我問左Hong Kong Express 佢哋話暫時冇最新消息 而聽日嘅班機暫時都唔會取消

appledaily都未必100%岩喎，
睇多幾個source穩陣

點解好似各有各答案
傳媒有佢既
外交局有佢既
觀光局有佢既
姐係點

灰色嗰行：入境民眾要居家14日隔離，不得提早離開台灣
申請獲准港澳返國者 係指台灣人

香港人去 要14日後先返得香港

最好問台灣官方/旅空公司(例國泰)

想你adhoc 住14日

自主管理唔=隔離喎

For everyone information

聽朝早班機
完全唔知應唔應該繼續執行李

唔識就唔好派膠啦
自主 = 唔使隔離

唔隔離都要14日嗎台灣啊
環島遊咩 14日

自主係台灣人去港澳返台灣先有
上面指港澳入台灣只有居家檢疫=隔離

睇左自由時報乜撚都冇
CCTVB就話細節有待公佈

講得好清楚
總之 去到台灣 唔理你要居家隔離好定自己每日探熱好
要14日後先可以離開台灣
完！

我都係 我等緊洗唔洗１４天隔離個消息

依家個重點唔係隔唔隔離
而係你入得台灣，你就14日後先可以離開台灣

旅遊保公司出左update

但apple daily呢篇講嘅野連台灣旅遊局都冇咁講過 而家個個唔同講法 最肯定嘅係要再等佢地make announcement

我咪話自主管理唔等於隔離囉 你盲？

星塵回憶錄 - 香港(三) 第一條人命，二百萬＋１

睇佢講就係

又係上網睇未fc

明天起港澳人士可以入境台灣，但也須要居家檢疫(也就是居家隔離14天)，不管你是來旅行或是來出差的都要待在飯店或是住所，如果早過14日離開台灣，就要罰款。

總之唔夠14日唔比走

如果真係咁 應該無人會去了

好撚亂
而家有幾種講法
1. 香港人暫時可以照入境
2. 香港人去要隔離14日 留喺酒店 一啲又話聽日開始 一啲又話後日開始
3. 台灣當局未決定點處理港澳居民 等夜啲

女朋友台灣人

咁真係主要for學生或者喺台灣工作嘅人

入境時認為有需要就要家居隔離14日
無需要就只需自我管理

即要飛到去先知？

有冇人用過travelliker買機票 退嘅話可以退到幾多

抵死啦呢個時候仲諗住去台灣搶口罩

下唔會掛

下, 一早知台灣冇口罩賣啦

好sad
留學撚洗唔洗提早返去隔離？
2/3開學

台灣要有保健咭先買得口罩

畀千幾蚊去台灣買口罩，
我不如畀錢食炒價仲快，
況且係人都知冇得買。

台灣做得啱喎 有乜好屌

好似話左唔知聽日定星期六開始實名制買口罩，有限數目

岩岩落機
有冇人知係唔係要14日後先返到香港

1月尾已經限買1-3個口罩啦
仲掃咩口罩

聽日先開始

係講得唔清楚，唔係唔岩

今日未開始

今日無事

聽日就唔知
無人確認到最後版本

要

係唔係有機會

佢個字眼係「從港澳入境人士」「2/6起要居家檢疫14天」
而唔係「2/6後從港澳入境人士」
好驚佢個意思係2/6先開始計14日

真係要等到聽日先知

即係入境會有專人檢疫再分辨你係隔離人定係自由人
如果無病無痛應該無事嘅

自主管理 係咪一定要足14日，
唔夠14日 出唔出倒境先？

買咗機票聽日飛🥺🥺

仍有待澄清
但個人覺得無需要

暫時資訊係強制隔離

其實而家每個media都係圍住今日下晝果一段文字自行解讀
一日官方文件未出一日都係得個估架架咋

照肺，血液測試（有無食藥）？

原來連登咁多港豬
好心唔好咁撚自私明知香港宜家咁高危仲走去其他地方傳染比人地
你地同武漢人有咩分別？

你覺得無唔係台灣政府覺得無需要

講清楚係點咪搞掂

等明日抵台嘅人士解答

係 至少講清講楚 我可以知應唔應該取消機票酒店
依架又要唔清唔楚都唔知應該點

傻閪

無人屌

邊隻字見到有話一定要死過去 ? 了解清楚佢公佈既意思
唔去就取消咁簡單 而家係條七婆一早唔封要人地先封我地
斷章取義你又同中蟈人有咩分別呢

佢話中國各省市陸人？

聽日中午機，決定左唔去了

agree

係佢未分佈之前你地就應該自覺取消機票/唔好去啦
係要人地封關你地先扮撚晒野話唔介意

而家蘋果就話要隔離14日
但未見到官方有公布詳細細節
利申8號飛 已book晒所有野

去做野呀 唔係去旅行呀
痴少陣好唔好呀

block得啦咪理佢

如果聽日去就麻煩啲
我星期日去有多幾日可以搞清楚

要14日，乜都整好晒

我敢講大部分人都係去玩

我都8號飛，但係我聽見有師兄話聽日國泰所有機去台北都取消，收到SMS。
但我8號都未收

由始至終都係講入境
咁係咪轉機唔洗入境個啲無事

上面已經答哂大家既問題

我都係星期日去
唔知點搞

一早睇哂,但蘋果D料唔知真唔真
剩係蔡英文講個D已經冇
其實資料又唔係咁寫

問過可免費改一次，但最遲好似去到5月尾，到時有咩事無得改/退 但就甘退要比$450一張手續費cls

有朋友係台灣讀書
學校已經出左份 自主健康管理書俾班港澳生
要求3日就SEND一次體溫紀錄俾學校
唔係學校就會報警
第二個選擇就係住學校14日強制隔離

普通去玩 就唔知

幾大住學校啦

問咗當地民宿，話無問題可以去

民宿9up多喎,你去到入到境或者要隔14日關佢鬼事

巴打玩14日？

佢話問過之後 香港人可以正常入境

咪撚走害台灣人染病啦

佢話：「不用擔心，我們看的是行政院院長今晚發布的命令」

有關自中港澳地區入境之規定，中央流行疫情指揮中心補充說明如下：
一、國人：
自2月6日起，有中港澳旅遊史者，需居家檢疫14天。
申請獲准至港澳入境者，需自主健康管理14天。
二、中國大陸人士：暫緩入境。
三、港澳人士：自2月7日起，入境後需居家檢疫14天。
四、外國人：自2月7日起，14天內曾經入境或居住於中國、香港、澳門的外籍人士，暫緩入境。
五、上述措施將視未來疫情狀況調整更新。

佢唔想退錢先咁講 到出事咪話無講過

可以入境但要隔離

可以入境，但要隔離14日

你係台灣讀書就叫人唔好去你仲撚自私啦

呢個咪最清楚囉

航空公司fatfat

我今日1點到左台灣，咁我係咪14日後先走得？

你個個2/3
今日有update
中港澳旅遊史暫定係要隔離

Source please?

咁2月6號機去既話 係咪唔洗14日先返到香港?

岩岩更新左 聽日去冇事 但2月7就要隔離14日

邊間？ 我知有間直情要港澳生休學

即係最後總結：唔係聽日飛嘅話可以唔洗去？
又或者聽晚飛但2月7先到tw 都可以唔洗去

屌後日先飛...

有得改聽日就改

無講轉機點處理

台灣公司同事都同衛生部確認左
最後2月6日去，2月7日去就要隔14日

佢地本土台灣籍人士先係2月6日家居自主健檢

根據台灣朋友所講 佢地本土口罩廠商既
所有口罩工廠都被政府管住 唔可以自行買賣

港澳入台明起強制居家隔離 《蘋果》整理QA報你知

Same🥺🥺

已取消

你係咪12號入境打算留14日先？唔係就cancel啦

個入境准許係for國民

外國/港澳應該係睇其他
睇你信蘋果定官方：

唔駛啦
所有香港人去到台灣全部要坐14

蘋果同官方都要14日啦

有呀，佢話係特發情況

聽日飛唔洗
12號先飛嘅所有野都取消得切啦
大部份航空公司都講左可以免費取消/改期

如果酒店14日隔離
咁有人夠膽租俾你或者幫你執房？

14日既話都唔會去啦

無得趕你走

咁果14日去邊隔食野果啲點算？隔完我先去得玩？咁樣要點機票？邊有咁多假呀

聽官方咁講即係聽日去嘅冇事 唔使隔離？

其實變相封埋香港

外賣送到酒店
再由酒店職員送上樓

14日隔離根本唔合理變相玩鳩遊客，你直接禁入境反而有得claim你咁撚樣唔湯唔水叫人點安排

我真係凳聽日飛果d巴絲打慘

禁入境無得claim架

希望5月果陣無野 邊月去無所謂 我都係去搵女友

上星期 我先cancel 我女友換果張 都蝕左4百幾

都係wefly?

而家睇個勢
聽日飛嘅應該會照飛
到時就會知確實答案

其實家居檢疫check 得幾鬆，好似一日先會phone call 一次check. 你叫完外賣，走去樓下拎上房食應該冇問題。

寧願直接封。。。

我女友果張？

果張我用 avios換

我果張wefly買 聽日打去試下改

聽日飛無事呀

我6 號朝早飛.. 飛唔飛好

巴打又見到你 我後日飛呀屌
見唔到台妹了

我是台灣人
現在都買不到口罩了～
之後開始用健保卡實名制購買，一週兩個。
但我應該不會去買，留給需要的人，還有庫存⋯⋯

6號無事

其實同封左無分別+
香港人去台灣都係快閃 就算環台都唔洗14日咁耐

呢家 時勢
唔好周圍走好d既

我都home office左2個星期

佢都放到2月27先要返

7號飛

Wefly退好似要收450，希望有得退，退得返大半都算

睇緊長榮可唔可以 唔收手續費退票先~ 退收成800蚊好貴

聽日sick leave即飛

你就好啦 我番工時間同平時一樣
只係叫人帶口罩

係長榮官方買仲要收手續費？

我本來2 月中要去美國，但怕之後美國會封香港關，或入境後要被強制隔離，所以提早2月7日先去台灣避14 日，再轉去美國。點知而家去台灣都要被隔離。

(不過都好過留係香港...去美國的航班正被大量取消...)

我都諗緊,但政府工
同埋台證寫7號先入境有冇關係?係咪照6號入都得

#衛福編編報報
🤓有關自中港澳地區入境之規定，中央流行疫情指揮中心補充說明如下：

一、國人：
1. 自2月6日起，有中港澳旅遊史者，需居家檢疫14天。
2. 申請獲准至港澳入境者，需自主健康管理14天。�

二、中國大陸人士：暫緩入境。

三、港澳人士：自2月7日起，入境後需居家檢疫14天。

四、外國人：自2月7日起，14天內曾經入境或居住於中國、香港、澳門的外籍人士，暫緩入境。

五、上述措施將視未來疫情狀況調整更新。

📗完整新聞稿：

#2019新型冠狀病毒 �#防疫最前線 �#謝謝辛苦的檢疫人員
#謝謝臺灣醫護人員 �#謝謝所有第一線人員

source:

聽日sick leave
你依家即刻改機票聽日飛

即係淨係俾學生同台灣僱員去

YOU ARE NOT ALONE
上面至少兩個巴打都係坐BR 9點8機

我都係
目前應該照飛
睇聽朝零晨有冇最新消息

佢而家咁
係咪即係代表港澳人士去台灣就要被隔離14日

咁佢仲會唔會批入台證

係呀...我張票退要收800蚊呀

官方買可免費改一次/取消
經其他地方買嘅就要搵返間公司幫你退票
可能間中介會收你手續費

但要留意時間
早機飛嘅話記得早一日公司關門前攪掂
過左起飛時間先CLAIM可能會加手續費
即係話聽朝機嘅只能放手一博

PS: 特價機票例外

問下有無得改日子
有同事今日話有得改到六月

商台問左台灣，確認香港人要喺飯店隔離14日，房錢自己負責

機票又退唔到
酒店又唔知退唔退到
保險又唔包
不如直接封關啦

我應該唔去了.. 都有一定風險 唉又無得退

你係官方買定經agent買

段女

唔駛煩
總之7號開始就唔駛去台灣旅行

官方, 我而家叫個長榮空姐幫我問睇下因為疫情問題 會唔會唔收手續價退..

算啦，其實唔係佢我諗都會阻止香港人去，因為呢排真係多咗好多宗確診

聽朝飛，係咪唔洗隔離14日？

881903 本台向疾管署進一步查詢，確認港澳人士入境台灣，亦需要在居住地點檢疫14日，住宿飯店費用自行負責，星期五起生效。

直接封關啦

多謝淋病

啱啱睇咗
如果你聽日6號去台灣應該冇問題
但係7號(星期五)開始先飛去台灣嘅
就要酒店隔離14日 14日後先可以出境
如果你係7號先飛
依家即刻sick leave改聽日去啦

咁去旅行5日係咪要請20日假
今鋪真係多撚謝晒林鄭

睇佢新聞就係

我諗佢唔想趕絕香港學生，如果佢哋三月頭開學香港疫情仲係不受控，我諗佢哋會全面封關

原本星期五機去台中,唉

如果book咗4日住同一間酒店，但其他10日無房又點算

台灣教育係唔重視文法加埋台灣人好興用日文文法書寫中文

星期五sick leave
聽日即刻飛

聽日即刻飛就冇事
不過你最好再check一check先

聽日hk airline 9 點05 有無人！！

取消算 廢事落到機先14日。。

希望酒店俾免費取消啦 無諗過咁所以book左non-refundable

我啊究竟係2月6定2月7起啊！！
我打去酒店問 酒店又話香港人係要隔離14日
我個台灣fd幫我打去衛生疾署係話2月6喎！！

cut單保平安

我覺得都有一定風險好似玩都唔開心 :( 好似唔退 好賤

agoda free cancellation!!
想問英國航空換機票 點取消？

wefly點取消?

其實係 咁樣分分鐘賠唔足甚至無得賠

正常情況酒店冇得趕你離開間房
未來10日間房都係你住

不過要自費
唔知間酒店會唔會咁仆制收貴你......

一定會比你住埋落去

真接封關算啦 旅客隔離14日有乜意思

這人白目不用回

唔飛了.. 唉 廢事去到心驚膽跳

同問 有消息放上黎呀巴打

幾時問先?
本身早啲都係話2月6
但而家成個官方新聞稿話2月7應該冇得錯

官方都要800咁多，我經agent買咪仲貴

oh 只能話最衰支那

比酒店篤灰你成世唔駛諗再入台灣

我6號早機 睇佢新聞稿應該飛到既

做到咁貪好玩咩

聽日早機飛台中 決定左照飛

仆街 我好撚想喊 無得見我老婆
原本諗住14號同佢去睇月子中心

so sad

可能係我張票先咁貴姐....

台灣人回你，今天才有一個居家檢疫跑出門的被抓到。

武漢肺炎》全國首例！居家檢疫隔離竟外出 桃市府最重罰15萬
2020-02-05 15:46
source:

真係捉

8號飛台北用AM換,已經改免費改到6月底先去
希望到時咩病都冇晒
康復香港,時代抗疫

好
只是想說多再講一下狀況，不想有人跟他一樣以為。

不要試

諗緊即唔即刻聽日飛去

呢啲咪做實事

6號應該唔洗隔離喎

香港黑警捉後生都係咁

買最早班機 搏下囉
有消息話最遲7號生效

然後去左再同公司講翻唔到黎

向好個邊諗， 都係為左你老婆安全先要隔離摭

香港人依家少買打到電話嘅電話卡，純數據卡
唔知會點呢

係，人在台中，好清靜好爽

咁同武漢封關大限前逃走班撚屌有咩分別？

國泰想點撚樣 取消完又rebook

中國武漢肺炎疫情持續延燒，台灣累計到1月28日共有621名個案，其中8名確診。因其中第四與第八個案是夫妻檔屬於家庭群聚感染狀況，為了落實居家隔離及居家檢疫防治疫情，台灣中央流行疫情指揮中心自1月29日起針對居家隔離者首次採取手機監控，將發放手機實施電子監控，拒拿、擅離最高罰30萬。

手機監控武漢肺炎居家隔離者是什麼呢? 有哪些措施與規定呢? 以下作一說明:

手機電子監控武漢肺炎居家隔離者措施是依據傳染病防治法第48條及第58條，乃將特定手機發放給武漢肺炎居家隔離者進行電子監控，以便監控單位掌握居家隔離者是否隨意外出，違反規定將立即強制隔離安置，並予以相關處分。

台灣係咪會俾手機港人？

目前國內「具感染風險民眾追蹤管理機制」可分為五類，第一類「居家隔離」主要是針對確定病例接觸者，應該居家隔離禁止外出14天，主動監測1天2次；第二類「健康關懷」為無症狀且有湖北旅遊史旅客，必須居家檢疫，同樣是禁止外出14天，主動監測頻率為1天1次。這兩類對象，都屬於電子監測的範圍。

首波手機電子監控對象因手機數量不足，首波只針對與八名確診病患有接觸的460位民眾進行手機監控。若廠商可以即時供應監控手機，就會針對其餘1600多名的疑似個案、疑似接觸者等人進行監控。
手機電子監控措施主要方式是發給他們一隻手機，包含衛生局人員、里幹事、里長等人，都可以透過加line的方式，每一天針對這個接觸者做個一次回顧、通話，也可以視訊來看看他的狀況如何。另外，如果發現這個接觸者離開定點，或是有特殊情況，會透過發簡訊的方式來做個確認，如果沒有回應，警政單位也可以在第一時間去協助暸解。

手機監控方式是利用居家隔離者所在的電信基地台範圍有限原理，如果這台手機離開原本的基地台範圍，就會馬上被通報。不過若居家隔離者若沒帶著手機放在家裡或是在大樓裡面垂直走動，恐怕將成防疫漏洞，對此警政署將動用現有科技資源及衛生單位利用隨機撥打居家隔離者，來避免隔離者鑽防疫漏洞。

落樓下拎外賣應該冇事

如果違反了居家隔離規定，拒拿監控手機或擅自離開，可依《傳染病防治法》第48條，開罰6~30萬元，或是強制安置。另外，針對居家檢疫者，違反規定擅自離開，將會依照違法傳染病防治法第58條，最高處15萬罰鍰。

咁如果改聽日去台灣，台證使唔使改日期，要再申請過定點?

搞呢樣個樣，寧願年中年尾再去

但我無咁多假呢 原本諗住14號到17號三日咋

唔洗
到時入境填番岩嘅航班編號
依家一落機已經有人招呼，檢查清楚先比行入去做入境手續

same巴打 巴打今次咩行程?

呢樣我問過台北經濟文化辦事處(香港辦事處)：

１．入台證上本身無顯示入境日期
２。網上申請時，只係問係＂預計＂的入境日期

所以只改日期的話，唔駛取消入台證後再重新申請。到當地同海關講句即可。

冇得去啦

可以？

SAD

Lm

本身18號飛 唉...

學校講左要

屌

有無人打左去航空公司hotline問
聽日去嘅點

冇得去

收到風，6號入境都要隔離14日

即係又飛翻

Source?

邊到嘅風

屌而家講到明要隔離搵鬼去

打去Hk airline
等左一個半鐘電話
接通左confirm 2月6日飛無問題唔駛隔離

Jesus

no pay leave得唔得？

expedia 有冇得退機票錢

積係點

依家想買6號d機票都好似買唔到了

22號飛係咪都中伏呀各位

我睇果D留言係咪果陣疾管處未發到新既新聞鎬所以先咁 佢寫2月7號果份都係個幾鐘前發

你估咁快完咩。。。我地一日唔封中國
等俾人全面封關啦

你一早plan定俾咗錢
爭一日

真係爭一日

聽日係咪真係得架。。。我本身7號機

咁你一早有計劃咁做
早多一日行程有咩問題先
遲早都會返嚟香港
同武漢嗰班都唔同

咪早一日去
改機票Book多日酒店
即日sick leave去囉

我都係7號飛
有冇人都係hk airline
係咪冇得退又冇得改

中國新型冠狀病毒肺炎疫情近日累積確診病例數持續快速上升，截至昨(4)日總病例數已超過兩萬例，範圍涵蓋全部省市自治區，各省市亦陸續出現大規模社區群聚，且各大城市開始執行陸運管制及限制居民移動等介入措施，顯見中國大陸疫情社區傳播範圍可能擴大。考量中國疫情嚴峻且與我國往來密切，中央流行疫情指揮中心今(5)日宣布，自2月6日起，入境民眾如有中港澳旅遊史，需列入居家檢疫對象，但有申請獲准至港澳返國者，須自主健康管理14天，居住地在中國各省市之陸人暫緩入境。

指揮中心表示，香港已發生零星未知來源之社區傳播病例，社區中恐有隱性傳播鏈發生；另澳門近日有博彩業員工感染，當地已發生次波感染，且與中國往來密切，故自即日起提升香港及澳門旅遊疫情建議至第二級：警示(Alert)，提醒民眾至當地應採取加強防護措施。指揮中心將嚴密監控疫情變化，視疫情演變隨時調整流行地區及旅遊建議範圍。

有關自中港澳地區入境之規定，中央流行疫情指揮中心補充說明如下：
一、國人：
自2月6日起，有中港澳旅遊史者，需居家檢疫14天。
申請獲准至港澳入境者，需自主健康管理14天。
二、中國大陸人士：暫緩入境。
三、港澳人士：自2月7日起，入境後需居家檢疫14天。
四、外國人：自2月7日起，14天內曾經入境或居住於中國、香港、澳門的外籍人士，暫緩入境。
五、上述措施將視未來疫情狀況調整更新。

如果你真係驚 打去台灣駐香港辦事處問吓

上面嗰個係台灣衛生署

呢個係台灣駐香港辦事處佢講嘅
如果你擔心聽日打去問吓先

改唔到機票呀屌

15號飛 請晒假 book晒野
乜都冇喇 放假又留係屋企食自己

屌，要蝕成千蚊取消

好似唔係間間得
就算改到好似都要俾錢
上面唔知邊間講要比$580

我嗰間直情話更改時間不成功

我屌你老母林鄭垃圾港共 你唔封關就全世界封香港

追曬post見到原來有人同自己一樣book曬嘢等睇演唱會嘅
有一種you are not alone嘅安慰
雖然要cancel行程真係好唔開心但另一方面又佩服台灣話做就做
對比起林奠真係好太多

有得免費改呀不過前提係你要打到hotline有人聽或者排網上cs排到先

原本聽日8:50機都唔敢駁啦 回程機被cancel
直接改去第二個地方算

12號飛諗住同條女過情人節
萬般無奈

香港繼續唔封 全世界都封你先

同樣情況
留係香港度度都危撚險

我去果度仲要無疑似個案
本身可以好放心咁周圍去

林鄭可唔可以即刻死

EXPRESS得改期

EXPRESS禁入境有得CLAIM

似乎有得退
佢PART C改左

我4月頭去，睇怕都要取消
機票都買咗啦

其實即係簡單d叫你地唔好去

當全世界都在封鎖中國人時，香港人還要繼續當中國人嗎？
武漢的血淋淋的教訓，香港人還要繼續當中國人嗎？

武漢肺炎是香港獨立最好的機會！
PS：抱歉，港澳是黃色警戒區

搭緊飛機去機場
幫大家FC 2月6號踩線使唔使隔離14日

飛過去要係酒店14日
仲去個d係咩玩法

今日係最後唔洗隔離

呢世唔洗諗住入台了
一入境實比人捉入房

搭緊飛機去機場 ?

今日可以。係聽日先開始

1月27日之前出+2月29前飛嘅機票退票唔收charge
根據1月30日嘅notice

之後嘅機票嘅話使乜咁心急要退？

頂未瞓醒

點啊 要唔要

問咗中華 唔使

我依家都準備上機 8號番

邊度見到？點解我上express網唔係咁寫？

國泰係咪冇得全數退

有冇人平安到步？
咩情況呀？

國泰"好似"話ok wor

暫時冇notice話ok喎

有冇人知華航有冇得退票/改期，好難打得入

定我記錯我記得cx定華航其中一間話可以全數退

睇網站啦打電話

CI BR可以成張退
當然日子要係規定嘅期間入面

篤航只可以改飛
退飛charge照收
根據feb04嘅notice

咁應該我記錯, sor

fyi

官網更新了，退錢保平安

HK Express會向即日至2020年3月28日期間受影響之旅客提供下列安排以供選擇：

選項1：更改為HK Express其他航線

免費更改一次
必須支付票價差額
新航班必須於原定出發日期起6個月內出發，並須受機位供應限制
選項2：整張訂單或受影響之航段的退款安排（旅客必須按情況提供相關證明文件）

限制 (a)中華人民共和國護照副本
限制 (b)旅客必須提供離開湖北省、廣東省或淅江省之交通單據
(2020年2月7日或之後的航班，將改為必須提供離開中國大陸之交通單或中國大陸、香港或澳門的居住證明)
限制 (c) 香港特別行政區或澳門特別行政區的身份證副本
申請影響之航班或訂單全數退款安排，您可透過 遞交您的退款申請

CX同UO唔識分？

13號飛過去係咪要隔離

覆錯msg jei.....
我係想share uo...

台灣都可以？我上面見到淨係飛大陸先得

急問我今晚飛我係wefly到買，但一直無人聽退唔到點算可唔可以打比長榮退

今晚咪照去

都係係呢到買機票 聽日飛都唔知點算 打左成個鐘電話冇人聽

我係極驚佢地公司係唔洗返工，我電郵加狂打電話加佢網站有個在線聯絡都無人理

agent買一定要agent搞

我原本聽日飛 今日急請假再買單程機票 一陣就飛

小心原本張飛係來回嘅話 如果你唔飛去程 回程會自動作廢 所以你要買埋回程先得

依家台証咪要打埋邊班機同幾時入境
你點改

俾錢落地簽？

即係就算上網整咗台証 去到都可以再整落地簽？

唔洗理

屌真係架？
我只係買單程...on9了

Send左email未覆，睇fb有啲人鬧緊

【居家檢疫】細則

1. 居家檢疫期間- 在家中或指定地點不能外出 ，不得乘坐公共交通工具，不得出境或出國。
2.入境時會發出「旅客入境健康聲明暨居家檢疫通知書」，配戴口罩直接回家或酒店檢疫，期間會有人員追蹤查詢身體狀況或手機電子監控。

🙋‍♀️ 🙋‍♂️ 常見問題 :
1.香港人來台後沒有家，如何居家檢疫?
如入住台灣朋友家，那14天留在台灣朋友家內檢疫。
如來台後入住飯店旅館，那14天留在飯店旅館內。

🙋‍♀️ 🙋‍♂️ 常見問題 :
2. 如來台旅遊3天，怎樣檢疫14天?
如來台的旅程少於14天，一抵達台灣後，需居家檢疫14天，不能提前出境。

*如有違反:
罰款最高新台幣15萬元，並需返回檢疫地點完成14天檢疫；若失去聯繫，則將公布其姓名。

航空公司有權拒絕旅客登機，相關詳情請向其查詢。

除左學生 應該唔會有人去台灣旅行住

屌我都係經台北轉機 我打埋去航空公司 佢都係叫我去問台灣經濟文化辦事處...

我今朝打左150次都係唔通或者冇人聽
我想取消.... 聽日飛...

已經SEND左EMAIL

飛到去過咗00:00 點算

都合理

香港已出現社會傳染個案

怪就怪林鄭條陷家鏟唔做野

居家隔離

有無巴打改左今日飛去到步左？

我搞掂了，我send email佢打番比我

14日

解決方案係點

唔係全數退，如果本身做咗online Check in解番佢之後佢會email你問你係咪退票，你要覆佢之後就搞掂 4-6個月內拎番錢

我今朝打左300次冇人聽...

我cancel左online check in

唔洗打啦，一來佢十點先開工，二來唯有等佢打比你最緊要電郵留電話

有冇講退幾多

但係我聽日就飛, 今日取消唔到會唔會乜都冇呀...

問題係如果佢一直唔覆我電話咪等收皮

Send多兩個email囉

SEND左兩次喇 用GMAIL SEND佢會唔會收唔到

我都係wefly買

有冇手足今朝飛到咗台灣？

岩岩打左過去辦事處問
佢話轉機無問題
我後日照出發睇下咩情況
巴打幾時出發？

華航如果經wefly買
係咪應該搵返wefly退錢？

經agent搵agent

打唔到電話呀 打左300次

正常應該已經落咗機
但可能過緊檢疫關卡
祝順利過境

太好了 你咁勁打得通個辦事處 我打極唔通
我聽晚飛啊

埗已到

希望順利
巴打到時update下

今朝十一點先更新load到， submit了

啱啱打得通香港航空cs，話暫時冇得退錢，不過因為我張機票係下星期，佢叫我留意住有冇最新update，話有機會
我經wefly訂，cs講如果有得退就要經agent 退
大家推爆佢地個網

hkairline?

洗唔洗隔離😂

留意最新
唔會再改入境政策咁癲啊
我都係下星期，諗緊取唔取消

取消但係冇得退錢，所以我應該睇多幾日咩環境，個cs話有機會，不過暫時公司冇呢個通知

宜家去機場 3點機
一直在玩命

岩岩落左地
去緊台北車站

應該唔洗 聽日起先要

隔得14日要解封都唔係一個月內既事

可以呀，最後回程日期係6/30

到左？ 無問題？

無話要隔離嗎？

佢話可以改機票，不過要補差價，最後回程要係6月30號
我唔覺得到時會搞得掂件事

取消算，無牽無掛，一陣又要諗佢幾時解幾時封1516好辛苦

Same bro

冇嘢，原來取消冇回水，幾歹都等下

如果苦主們一齊留cm推爆佢fb page 或者狂send email 唔知有冇機會呢

應該唔使

有無做檢疫？
量溫度？

恭喜 已封關 今日去個D好彩

師兄 想買 我今晚飛台北

有無人係改期 5月6月唔知比入未呢

台灣外交部今天發出新聞稿，公佈由於政府已於昨天（2月5日）將中國大陸全境，包括香港和澳門，列為重疫區「二級以上流行地區」，外籍人士只要 14 日內曾經入境或居住於中國大陸、香港或澳門，暫緩入境台灣。即使有特殊原因，台灣駐外館處也不再受理簽證申請

關已封

外籍人士呀

你係台灣國民？

台灣人以外嘅都叫外籍人士？

你入台灣境本護照會吸印？

外籍人士還外籍人士
洗澳人士還港澳人士

乜都無 就咁寫張紙仔

唔該清

你幾時飛？

有tg嗎

學生
改左今晚機票 9點幾落機

祝我好運

我都係今晚9點幾到
安已不

一陣545機 祝我好運

14日內去過都要封 你住係香港點會唔封你 會唔會咁無邏輯。。。

乜都無
就係填張form就得

屌我同你一樣
原本七號飛急急買咗今晚單程

可能同機
其實一日未入到去都好驚 始終人地係保護國家

我無行啦
朋友就飛咗去

係，點都唔會怪台灣

但都希望唔洗強制隔離 學校d隔離hall仲要同人共用廁所
仲慘過返去自己地方

我一定乖乖戴口罩出門 無乜事都唔會出街

中華民國主權遍佈全中國大陸
兩岸係人民關係不是國興國關係
大陸人係大陸地區人民
港澳人係港澳地區人民
所以外藉人士係另一樣野

有關自中港澳地區入境之規定，中央流行疫情指揮中心補充說明如下：
一、國人：
自2月6日起，有中港澳旅遊史者，需居家檢疫14天。
申請獲准至港澳入境者，需自主健康管理14天。
二、中國大陸人士：暫緩入境。
三、港澳人士：自2月7日起，入境後需居家檢疫14天。
四、外國人：自2月7日起，14天內曾經入境或居住於中國、香港、澳門的外籍人士，暫緩入境。
五、上述措施將視未來疫情狀況調整更新。

武漢人對中華民國黎講都屬於大陸地區人民：

移民署呼籲，來自武漢市之大陸地區人民暫緩申請入臺

不過隔離14日已經唔使去旅行

記得帶定錢比十四日酒店錢

係連去都唔洗去

唔係過到去先隔離咩

睇返我上面張圖

晾起左電話
電話冇人聽

我打通左 佢話我係優惠機票 所以淨係退到$120 可以改期 30/6前去就要俾$450

佢call我

佢話手續費要$450 退同改都係
兩張前後$900

你咩優惠咁勁淨退$120

航班取消點解當我cancel

屌 wefly話改機票要收國泰手續費900+旅行社450，已經就嚟貴過張機票

我都想知...明明我都買左千四一張...咁就冇左成千蚊

Wefly覆都唔覆
電話又冇人聽 email又唔覆

你本身係幾號飛？

樓上果d記住以後同航空公司買喇

到左台北 順利

有冇人係西門 一丁友

有

好耐之前高登已經講機票一定係去官網買最穩陣

有燈節睇

單程飛唔到，佢要你即場買埋回程機
利申人在台北

起飛喇

好彩都預左台灣有呢著 ,
我都諗住離開香港，去台灣避避。
不過而家未走得住，
咁係之前就申請左 1 年多簽。
而家都入到，住係親戚屋企隔離 14 日先。

壞消息
朋友今晚7點半到台北
已收到家居檢疫通知書

出街食飯都高危 仲有機票係一早買定 天才

留14日

可以一齊玩

下, 真?有冇問點解? 又話7號先既?

你哋走得早真好彩
朋友剛到台北
收到家居檢疫通知書

佢之前已寫明因疫情可以隨時更改

我都買左千四一張x2 -> TPE

咁如果唔係book酒店係
住民宿嘅點搞

係紅樓單拖飲緊

即刻返定留係果度？應該捷運都唔比坐

認真？屌咁咪焗住留14日？

即係留係酒店唔出得去
但都衰唔哂, 而家台北好興foodpanda等等既外賣app
可以係酒店enjoy台北美食
係hk都係留係屋企架啦係咪先

未出發真係咪去住

交14日租

有冇update佢依家點

上面有人話, 佢朋友7點半到台北, 收到家居檢疫通知書
絲打你落機未? 有冇包膠??

今日踩線到咗台灣 飛機上面佢會一人派一張家居隔離紙 叫你填個人資料 落機嗰陣時收返
資料要照填 落到機之後同佢講返自己係香港人佢就會放你走

但我學校同我講我唔洗架啵
岩岩落地 未過關

我都收到呢張啊
等落機 好緊張

冇問題 啲職員好Nice啱啱行完夜市
祝你旅程愉快

台灣係咪冇人唔戴口罩

台北目測過半😷

條街八成人戴,不過好多人都係戴嗰啲防花粉唔防病菌嘅口罩🤒

唔怪得佢哋 7日得2個醫療口罩

問咗職員
一樣係自己走
但佢答要自我隔離

我原本都有諗過越南飛唔成去台北😂😂😂

即係自主健康管理？🤔個職員都係咁樣同我地講
盡量戴口罩出街 同埋避免去人多擠迫嘅地方 咁

有可能夜晚改咗
今晚問答覆係家居檢疫

你地落機有冇要排隊等佢唔知做咩？
因為我係第二架巴士 所以睇唔到上一架車d人落去排隊係做咩

應該就係排隊收返你嗰張健康申報表
你填完同佢地講返自己係香港人就ok了
我自己晏晝到台過關冇乜問題 但聽返上面嗰位巴打講就有有少少擔心

你問過唔洗擔心啦

台灣人口密度低
其實好難做到大規模傳染
唔似香港

同埋全禁大陸人 好好多

佢依家隔離埋香港人同唔俾外國人入去，應該好快冇新感染個案

懷疑係因為有新增幾個確診係香港轉機

我岩岩CI914
7點半左右落機，係有收到居家檢疫書，但只要講事實，係無返過大陸，之前沒病過，寫返在台地址簽個名，就放行啦，體溫都無check

我4號飛 8號返，返唔返到泥？

有冇人知如果要證明自己冇去過中國 係咪要問入境處。。。
啱啱問個台灣fd 佢幫我問海關 然後佢話如果桃園轉機要證明自己14日內冇去過中國先俾上機

已返到宿舍
岩岩原來排咁耐係因為有警察會逐個逐個人再問你
有冇去過大陸 做咩要入境台灣 預計幾號走
同埋提你一有其他人既場合都要戴口罩 無咩事唔好出街
因為佢得4個人 一個一個乘客講 先搞到排咁耐
最後成功唔洗強制隔離
但學校都強烈建議我唔好出街架喇

btw頭先個uber司機好似唔係好意識到佢車左個香港人都好危險
落車提左佢記得消下毒

朋友香港人就係呢班機，無返過內地，無病，一樣做法，但職員話要家居檢疫
仲話警察同衛生署之後會聯絡添

唔得，要自我隔離，不可外出
無14日都唔比出境

咁有冇同佢講14日唔岀得境？

無 但爬咗好多文話唔可以

咁大獲？

卜

中國武漢肺炎可以病死3000萬人

為什麼中國「三年困難時期」可以餓死3000萬人？
毛澤東主政之下，中國可以餓死3000萬人，完全怪罪天災

如今中國在一心效法毛澤東的習近平主政之下，中國武漢肺炎可以病死3000萬人
雷神山醫院

火神山醫院

方艙醫院

武汉洪山体育馆

武汉国际会展中心

武汉客厅

習近平主政之下，中國武漢肺炎可以病死3000萬人

國家會感謝你

我都係4號去左，7號今日返，等我夜d 答佢返唔返到
我地無收過咩家居檢疫書，又無叫我地自我隔離14日，我估返到號

7號入境先計呀

sor自膠 你無問題 自由人

取消哂酒店了
係國泰機票唔知點
本身14號飛

免費改時間一次
諗定幾個日子再打去

有無人都係wefly買eva嘅機票？
我琴日打通左wefly但佢叫send email比佢哋 再自己打返去eva cancel就得
我跟agency買又要我自己同個航空公司deal咁怪？
問題係打左2日長榮都無人聽

[url][/url]

啱收到email有得退款喎～

你張機票係幾時飛

睇佢Facebook有人講問過長榮如果係經agent買，一定要透過agent取消返張機票

巴打最後咩情況？
台北轉機去邊度

你係Book邊間Airline

你係幾時send email 架？ 我係reply on岀e ticket比我個email到話要退款 無人覆

thx 谷sir

啱啱落機，完全無咩問題，順順利利